---
title: >-
    بخش ۱۰
---
# بخش ۱۰

<div class="n" id="bn1"><p>دلارامی که رونق جمال او رفته بود و ظلمت ریش صفحه رویش گرفته، طالبان را از مصاحبت خود صبور می دید و عاشقان را از مواصلت خود نفور دانست که حجاب ایشان مویی چند است بر عارض و زنخدان دمیده و از آن دام بی اندام مرغ دل ایشان رمیده.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>جحامی را طلب کرد که از بی یاری بجان آمده ام و از بی خریداری به فغان! بیا و این حجاب را از پیش بردار و این دام را از هم بردر. حجام مردی ظریف بود و طبعی لطیف داشت، پاکی می راند و این قطعه می خواند:</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نوبت خوبی امرد چو سرآید آن به</p></div>
<div class="m2"><p>که پی عشوه بناگوش و ذقن نتراشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>لوح عارض چو شد از موی تراشیده درشت</p></div>
<div class="m2"><p>چوب ساییست که جز صفحه دل نخراشد</p></div></div>